# Python-Basic-Course
Trans-iot 內部教育訓練教材


#### Step1 請先複製整個`repository`
```
在Git-Bash或是cmd上寫下 git clone https://gitlab.com/humtersiso/Python-Basic-Course.git
```

#### Step2 課綱


>  第一次教育訓練 



* 環境建置
  *  安裝ANACONDA
  *  啟動Jupyter Notebook
  *  建立Python Script
  
* 基本數據類型
  * 布林值
  * 浮點數值
  * 整數
  * 字符串

* 其他常用數據類型(Part1)
  * 列表(list)
  * 元組(tuple)
  
* 其他常用數據類型(Part2)
  * 字典
  * 集合
  
* 條件語句 & 循環語句
  * 條件語句
  * 循環語句(while)
  * 循環語句(for)
* 函數

>  第二次教育訓練 


* 練習題解說

* 類別

* 模組 & 套件
  * 模組(module)
  * 套件(package)

* 高階函數
  * lambda
  *	列表解析
  *	map & reduce
  *	filter
  
* 異常錯誤和處理
  * lambda
  *	列表解析
  *	map & reduce
  *	filter

* 調適及測試
  *	文件的讀與寫
  *	調適(debug)
  *	測試(test)
  *	Python的運行日誌


>  第三次教育訓練 


* 練習題解說
* 補充說明
* Q & A
  


祝大家可以融會貫通! 工作上更有成效!!
